全球12報登反修例公開信

全球12報登反修例公開信

網民前日發起眾籌，在全球多國刊登公開信，要求各國領袖關注香港《逃犯條例》修訂問題以及警方暴力鎮壓示威者。

【本報訊】網民前日發起眾籌，在全球九個國家或地區、最少12份報章刊登公開信，要求各國領袖關注香港《逃犯條例》修訂問題以及警方暴力鎮壓示威者。短短半日，活動已籌得逾673萬元，登報後餘款將會撥捐「反送中受傷被捕者人道支援基金」。

相關新聞：便衣警扮示威者偷拍人群

涉法律事宜平台暫停

負責眾籌的連登網民昨公佈活動進度，表示由於籌集款項數目龐大，可能涉及AML（Anti-Money Laundering）問題，需處理有關法律事宜，眾籌平台須暫停。雖然眾籌平台需七天時間轉賬捐款，但由於有「貴人」肯出手相助，答允先墊支所有費用，登報進度不會受影響。

截至昨日，已落實刊登公開信的報章來自九個國家或地區、共12份報章，包括美國《華盛頓郵報》及《紐約時報》、英國《金融時報》及日本《讀賣新聞》等。網民正爭取《華爾街日報》、《每日郵報》等更多報章刊登公開信。

公開信以「香港市民」及「自由先鋒」作下款，向各大報章讀者表達港人訴求。內文指出，白色恐怖正籠罩香港，「我們的政府推出了一條可以引渡香港市民、外國人及旅客等『逃犯』至中國的法案」，又指本周五的G20峯會帶來停火空間，但當峯會結束，「我們的未來就會幻滅，除非你們相助」。

公開信指出，6.12的「迷你天安門」事件並未撼動特首林鄭月娥，法案雖然暫緩，但更多拘捕及鎮壓將會來臨，「我們現在需要你們的支持，讓你們的政府與領事聽得到我們的聲音。讓自由得勝，不論在峯會結束的前後」。將會刊登公開信的《金融時報》昨有報道相關新聞，內文除了提及港人將於G20峯會期間示威外，亦有講述網民眾籌登報事宜。

上一則
上一則
澳洲港人交心意冊 特首辦拒收

下一則
下一則
慶委會企硬 7.1遊行草坪起步

便衣警扮示威者偷拍人群
領館遍地開花 16國接信請願者：世界唔屬於中國
澳洲港人交心意冊 特首辦拒收
慶委會企硬 7.1遊行草坪起步
快閃請願現PP、警總、摩天輪
警報復 兩公院警崗曠工醫護界炮轟：情緒掩蓋專業
指警「叫耶穌落嚟」越權前書記申覆核被拒
馮華健：律政司應酌情處理6.12被捕者
醫生協會企硬：毋須服務警察
「匿名者」起628警底 網罪科跟進
監警會擬主動查6.12衝突清一色建制派 無權全盤檢視
民權觀察質疑無傳召權
曾設專責組查李克強訪港事件
澳門記者遭警追擊噴椒
張華峰突提休會辯論阻泛民動議建制派護航 海濱送駐軍
先訂立後審議 無修改即生效
港府促公營機構表態護特首尊嚴
彭定康：林鄭四面楚歌 應宣佈惡法已死
民進黨撐港人爭民主 研擴大聲援
萬人呼喊G20「還香港自由」

讀賣有位?

有冇講各國登報嘅日子

想知美國幾時會登

good